\section*{Прикладная задача}
Дано $N$ независимых работ, для каждой работы задано время выполнения.
Требуется построить расписание выполнения работ без прерываний на $M$
процессорах. На расписании должно достигаться минимальное значение
\textit{критерия К1}.

\textbf{Критерий К1:} разбалансированность расписания.
\section*{Формальная постановка задачи}
\textbf{Дано:}
    \begin{itemize}
        \item $N$ -- количество работ.
        \item $M$ -- количество процессоров.
        \item $P = \{p_i\}$ -- множество работ, где $p_i = \{N_i, W_i\}$ и
            $i = \overline{1, N}$. $N_i$ -- номер $i$-й работы, $W_i$ -- её
            время выполнения.
        \item $PU = \{m_j\}$ -- множество процессоров, где $m_j$ -- $j$-й
            процессор, и $j = \overline{1, M}$.     
    \end{itemize}

    \textbf{Расписание}

    Расписанием является булева матрица $HP \in B^{N \times M}$, в которой $hm_{ij} \in \{0,1\}$, где $i \in \overline{1, N}$, а $j \in \overline{1, M}$.  
    Значение $hm_{ij} = 1$ означает, что работа с номером $i$ выполняется на процессоре с номером $j$,  
    а $hm_{ij} = 0$ --- что работа с номером $i$ не выполняется на процессоре с номером $j$.
    
    \textbf{Требуется}
    
    Построить расписание $HP^{N \times M}$, при котором будет минимизирован критерий.  
    При этом все задания будут выполнены на множестве процессоров $PU$ без прерываний,  
    с учётом ограниченных ресурсов, и не будет пересечений в использовании процессоров, т.е.
    
    \[
    \forall i \in \overline{1, N} \ \exists! \ j \in \overline{1, M} : hm_{ij} = 1
    \]
    
    что эквивалентно системе условий:
    
    \[
    \begin{cases}
    \displaystyle \sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{M} hp_{ij} = N, \\[8pt]
    \displaystyle \forall i \in \overline{1, N} \quad \sum_{j=1}^{M} hm_{ij} = 1.
    \end{cases}
    \]


    \textbf{Минимизируемый критерий:} \\
    Критерий разбалансированности расписания:
    \[
    K_1 = T_{\max} - T_{\min},
    \]
    где
    \[
    T_{\max} = \max_{j=1..M} T_j, \quad T_{\min} = \min_{j=1..M} T_j.
    \]
    
    \textbf{Требуется:} \\
    Найти такое корректное расписание $S^*$, что
    \[
    S^* = \arg\min_{S \in \Omega} K_1(S),
    \]
    где $\Omega$ --- множество всех корректных расписаний.